{
 "metadata": {
  "name": ""
 },
 "nbformat": 3,
 "nbformat_minor": 0,
 "worksheets": [
  {
   "cells": [
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 1,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Group by and aggregation "
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Grouper un set de donn\u00e9es suivant une ou plusieurs dimensions et appliquer une r\u00e9duction est une composante cl\u00e9 de toute analyse. \n",
      "\n",
      "Le langage SQL ainsi que les tableaux crois\u00e9s dynamiques offrent de premi\u00e8res fonctions de Grouping. \n",
      "\n",
      "Dans ce chapitre nous verrons comment Pandas permet de r\u00e9aliser de s\u00e9parer un set de donn\u00e9es suivant une ou plusieurs cl\u00e9s et appliqu\u00e9 des r\u00e9ductions ou transformations sur chacun de ces groupes. "
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "import pandas as pd"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 60
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "reserve = pd.read_csv(\"data/reserve_parlementaire.csv\")\n",
      "\n",
      "reserve.sort(\"Subvention allou\u00e9e\", ascending=False)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "html": [
        "<div style=\"max-height:1000px;max-width:1500px;overflow:auto;\">\n",
        "<table border=\"1\" class=\"dataframe\">\n",
        "  <thead>\n",
        "    <tr style=\"text-align: right;\">\n",
        "      <th></th>\n",
        "      <th>Identifiant</th>\n",
        "      <th>Date</th>\n",
        "      <th>B\u00e9n\u00e9ficiaire</th>\n",
        "      <th>D\u00e9partement</th>\n",
        "      <th>Nature du projet</th>\n",
        "      <th>Co\u00fbt du projet</th>\n",
        "      <th>Subvention allou\u00e9e</th>\n",
        "      <th>Part prise en charge (%)</th>\n",
        "      <th>Parlementaire transmetteur</th>\n",
        "      <th>Nature</th>\n",
        "      <th>D\u00e9partement Parlementaire</th>\n",
        "      <th>Groupe politique du parlementaire</th>\n",
        "      <th>Lien vers donn\u00e9es parlementaires</th>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </thead>\n",
        "  <tbody>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>201  </th>\n",
        "      <td>   2011/202</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                           ANTIBES</td>\n",
        "      <td>     ALPES-MARITIMES</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement du chemin des Terriers (1\u00e8re tra...</td>\n",
        "      <td>  514800.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 38.85</td>\n",
        "      <td>           LEONETTI Jean</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>  ALPES-MARITIMES</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/LEONETTI%20Jean/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4929 </th>\n",
        "      <td>  2011/4930</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement de places de stationnement en so...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>9953 </th>\n",
        "      <td>  2011/9954</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                             VICHY</td>\n",
        "      <td>              ALLIER</td>\n",
        "      <td> la r\u00e9habilitation de la vanne clapet n\u00b0 2 du p...</td>\n",
        "      <td> 1669456.44</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 11.98</td>\n",
        "      <td>            Gouvernement</td>\n",
        "      <td> R\u00e9serve minist\u00e9rielle</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>                                               NaN</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>10105</th>\n",
        "      <td> 2011/10106</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                VILLENEUVE-SUR-LOT</td>\n",
        "      <td>      LOT-ET-GARONNE</td>\n",
        "      <td>        la r\u00e9fection de la voirie (programme 2011)</td>\n",
        "      <td>  476161.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 42.00</td>\n",
        "      <td>          CAHUZAC J\u00e9r\u00f4me</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>   LOT-ET-GARONNE</td>\n",
        "      <td> SRC</td>\n",
        "      <td>    http://2007.nosdeputes.fr/CAHUZAC%20J\u00e9r\u00f4me/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2190 </th>\n",
        "      <td>  2011/2191</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>         Communaut\u00e9 de Communes des Vall\u00e9es d'Azur</td>\n",
        "      <td>     ALPES-MARITIMES</td>\n",
        "      <td>     la construction d'une \u00e9cole \u00e0 Villars-sur-Var</td>\n",
        "      <td> 2250000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td>  8.89</td>\n",
        "      <td>       ESTROSI Christian</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>  ALPES-MARITIMES</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/ESTROSI%20Christian/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4967 </th>\n",
        "      <td>  2011/4968</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> la r\u00e9habilitation et la r\u00e9novation des fa\u00e7ades...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1743 </th>\n",
        "      <td>  2011/1744</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                        CHATEAUDUN</td>\n",
        "      <td>        EURE-ET-LOIR</td>\n",
        "      <td> la construction d'une maison de sant\u00e9 pluridis...</td>\n",
        "      <td> 2656611.10</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td>  7.53</td>\n",
        "      <td>            Gouvernement</td>\n",
        "      <td> R\u00e9serve minist\u00e9rielle</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>                                               NaN</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4966 </th>\n",
        "      <td>  2011/4967</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> la d\u00e9molition et la reconstruction du club sit...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1253 </th>\n",
        "      <td>  2011/1254</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                     BRY-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> le r\u00e9am\u00e9nagement du parking Daguerre et de ses...</td>\n",
        "      <td>  744745.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 26.85</td>\n",
        "      <td>   SPILBAUER Jean-Pierre</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/SPILBAUER%20Jean-Pie...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1254 </th>\n",
        "      <td>  2011/1255</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                     BRY-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> la reconstruction du centre de loisirs Paul Ba...</td>\n",
        "      <td> 2450000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td>  8.16</td>\n",
        "      <td>   SPILBAUER Jean-Pierre</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/SPILBAUER%20Jean-Pie...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4928 </th>\n",
        "      <td>  2011/4929</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement paysager de la dalle de couvertu...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>434  </th>\n",
        "      <td>   2011/435</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                           AVIGNON</td>\n",
        "      <td>            VAUCLUSE</td>\n",
        "      <td>         l'extension du groupe scolaire Saint-Jean</td>\n",
        "      <td> 3415330.80</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td>  5.86</td>\n",
        "      <td>        ROIG Marie-Jos\u00e9e</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>         VAUCLUSE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>  http://2007.nosdeputes.fr/ROIG%20Marie-Jos\u00e9e/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>9260 </th>\n",
        "      <td>  2011/9261</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td> Syndicat intercommunal de gestion et de valori...</td>\n",
        "      <td>            ARDENNES</td>\n",
        "      <td> la construction d'un b\u00e2timent d'activit\u00e9s de l...</td>\n",
        "      <td>  605577.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 33.03</td>\n",
        "      <td>            Gouvernement</td>\n",
        "      <td> R\u00e9serve minist\u00e9rielle</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>                                               NaN</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4927 </th>\n",
        "      <td>  2011/4928</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement de places de stationnement en so...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4962 </th>\n",
        "      <td>  2011/4963</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> le r\u00e9am\u00e9nagement de l'avenue du Mar\u00e9chal Joffr...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4961 </th>\n",
        "      <td>  2011/4962</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> la r\u00e9fection des trottoirs, boulevard Foch (6\u00e8...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2017 </th>\n",
        "      <td>  2011/2018</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                CLOYES-SUR-LE-LOIR</td>\n",
        "      <td>        EURE-ET-LOIR</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement de logements pour les personnes ...</td>\n",
        "      <td> 2238000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td>  8.94</td>\n",
        "      <td>         VIGIER Philippe</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     EURE-ET-LOIR</td>\n",
        "      <td>  NC</td>\n",
        "      <td>   http://2007.nosdeputes.fr/VIGIER%20Philippe/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2355 </th>\n",
        "      <td>  2011/2356</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>  Communaut\u00e9 urbaine Marseille-Provence- M\u00e9tropole</td>\n",
        "      <td>    BOUCHES-DU-RHONE</td>\n",
        "      <td>            la r\u00e9fection de l'avenue Georges Latil</td>\n",
        "      <td>  877926.42</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 22.78</td>\n",
        "      <td>            TEISSIER Guy</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td> BOUCHES-DU-RHONE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>      http://2007.nosdeputes.fr/TEISSIER%20Guy/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>460  </th>\n",
        "      <td>   2011/461</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                           AVRILLE</td>\n",
        "      <td>      MAINE-ET-LOIRE</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement de la voirie et des espaces vert...</td>\n",
        "      <td>  438896.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 45.57</td>\n",
        "      <td>          LAFFINEUR Marc</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>   MAINE-ET-LOIRE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>    http://2007.nosdeputes.fr/LAFFINEUR%20Marc/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>457  </th>\n",
        "      <td>   2011/458</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                           AVRILLE</td>\n",
        "      <td>      MAINE-ET-LOIRE</td>\n",
        "      <td>          la construction d'une Maison de la Danse</td>\n",
        "      <td>  500000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 40.00</td>\n",
        "      <td>         ACCOYER Bernard</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     HAUTE-SAVOIE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>   http://2007.nosdeputes.fr/ACCOYER%20Bernard/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>6717 </th>\n",
        "      <td>  2011/6718</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td> Perpignan m\u00e9diterran\u00e9e Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration</td>\n",
        "      <td> PYRENEES-ORIENTALES</td>\n",
        "      <td> la construction d'une passerelle cyclable et p...</td>\n",
        "      <td> 4623784.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td>  4.33</td>\n",
        "      <td>            Gouvernement</td>\n",
        "      <td> R\u00e9serve minist\u00e9rielle</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>                                               NaN</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>10111</th>\n",
        "      <td> 2011/10112</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                VILLENEUVE-SUR-LOT</td>\n",
        "      <td>      LOT-ET-GARONNE</td>\n",
        "      <td>            la r\u00e9fection de la rue Fran\u00e7ois Villon</td>\n",
        "      <td>  430602.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 46.45</td>\n",
        "      <td>          CAHUZAC J\u00e9r\u00f4me</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>   LOT-ET-GARONNE</td>\n",
        "      <td> SRC</td>\n",
        "      <td>    http://2007.nosdeputes.fr/CAHUZAC%20J\u00e9r\u00f4me/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>10112</th>\n",
        "      <td> 2011/10113</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                VILLENEUVE-SUR-LOT</td>\n",
        "      <td>      LOT-ET-GARONNE</td>\n",
        "      <td> la r\u00e9fection de la voirie, rue de la Gravette ...</td>\n",
        "      <td>  428937.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 46.63</td>\n",
        "      <td>          CAHUZAC J\u00e9r\u00f4me</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>   LOT-ET-GARONNE</td>\n",
        "      <td> SRC</td>\n",
        "      <td>    http://2007.nosdeputes.fr/CAHUZAC%20J\u00e9r\u00f4me/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>10115</th>\n",
        "      <td> 2011/10116</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                VILLENEUVE-SUR-LOT</td>\n",
        "      <td>      LOT-ET-GARONNE</td>\n",
        "      <td> la restructuration du parking situ\u00e9 \u00e0 proximit...</td>\n",
        "      <td>  902184.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 22.17</td>\n",
        "      <td>            Gouvernement</td>\n",
        "      <td> R\u00e9serve minist\u00e9rielle</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>                                               NaN</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>184  </th>\n",
        "      <td>   2011/185</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                   ANNECY-LE-VIEUX</td>\n",
        "      <td>        HAUTE-SAVOIE</td>\n",
        "      <td> la construction d'une cr\u00e8che et d'un relais as...</td>\n",
        "      <td>  968634.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 20.65</td>\n",
        "      <td>         ACCOYER Bernard</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     HAUTE-SAVOIE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>   http://2007.nosdeputes.fr/ACCOYER%20Bernard/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>9448 </th>\n",
        "      <td>  2011/9449</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                            THIAIS</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> la r\u00e9habilitation int\u00e9rieure de l'Acad\u00e9mie des...</td>\n",
        "      <td> 1065800.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 18.77</td>\n",
        "      <td>     DELL'AGNOLA Richard</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/DELL'AGNOLA%20Richar...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4958 </th>\n",
        "      <td>  2011/4959</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                              LE PERREUX-SUR-MARNE</td>\n",
        "      <td>        VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement de la rue de Metz, entre la rue ...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>           CARREZ Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     VAL-DE-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>202  </th>\n",
        "      <td>   2011/203</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                           ANTIBES</td>\n",
        "      <td>     ALPES-MARITIMES</td>\n",
        "      <td> l'am\u00e9nagement du chemin des Terriers (2\u00e8me tra...</td>\n",
        "      <td>  985200.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 20.30</td>\n",
        "      <td>           LEONETTI Jean</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>  ALPES-MARITIMES</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/LEONETTI%20Jean/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>7180 </th>\n",
        "      <td>  2011/7181</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                       RAMBOUILLET</td>\n",
        "      <td>            YVELINES</td>\n",
        "      <td>                 l'am\u00e9nagement du parc de Groussay</td>\n",
        "      <td> 1533890.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 13.04</td>\n",
        "      <td>          LARCHER G\u00e9rard</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>         YVELINES</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>       http://nossenateurs.fr/LARCHER%20G\u00e9rard/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>7780 </th>\n",
        "      <td>  2011/7781</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                               SAINT-CYR-SUR-LOIRE</td>\n",
        "      <td>      INDRE-ET-LOIRE</td>\n",
        "      <td> la r\u00e9fection et l'am\u00e9nagement de la voirie (pr...</td>\n",
        "      <td>  400000.00</td>\n",
        "      <td> 200000</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>         ACCOYER Bernard</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>     HAUTE-SAVOIE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>   http://2007.nosdeputes.fr/ACCOYER%20Bernard/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>...</th>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "      <td>...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>9487 </th>\n",
        "      <td>  2011/9488</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                         THUMERIES</td>\n",
        "      <td>                NORD</td>\n",
        "      <td> l'acquisition d'un kit de formation \u00e0 l'utilis...</td>\n",
        "      <td>     675.00</td>\n",
        "      <td>    337</td>\n",
        "      <td> 49.93</td>\n",
        "      <td>               T\u00dcRK Alex</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>             NORD</td>\n",
        "      <td>  NI</td>\n",
        "      <td>            http://nossenateurs.fr/T\u00dcRK%20Alex/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>10346</th>\n",
        "      <td> 2011/10347</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                            WYLDER</td>\n",
        "      <td>                NORD</td>\n",
        "      <td>             la r\u00e9fection du chauffage de l'\u00e9glise</td>\n",
        "      <td>     669.20</td>\n",
        "      <td>    334</td>\n",
        "      <td> 49.91</td>\n",
        "      <td>          LARCHER G\u00e9rard</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>         YVELINES</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>       http://nossenateurs.fr/LARCHER%20G\u00e9rard/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>3043 </th>\n",
        "      <td>  2011/3044</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                              ERRE</td>\n",
        "      <td>                NORD</td>\n",
        "      <td> l'acquisition d'un kit de formation \u00e0 l'utilis...</td>\n",
        "      <td>     640.90</td>\n",
        "      <td>    320</td>\n",
        "      <td> 49.93</td>\n",
        "      <td>               T\u00dcRK Alex</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>             NORD</td>\n",
        "      <td>  NI</td>\n",
        "      <td>            http://nossenateurs.fr/T\u00dcRK%20Alex/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1801 </th>\n",
        "      <td>  2011/1802</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                           CHATRES</td>\n",
        "      <td>            DORDOGNE</td>\n",
        "      <td>                       la restauration de l'\u00e9glise</td>\n",
        "      <td>  181500.00</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td>  0.17</td>\n",
        "      <td>      BERIT-DEBAT Claude</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>         DORDOGNE</td>\n",
        "      <td> SOC</td>\n",
        "      <td>   http://nossenateurs.fr/BERIT-DEBAT%20Claude/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>5710 </th>\n",
        "      <td>  2011/5711</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                            MAYSEL</td>\n",
        "      <td>                OISE</td>\n",
        "      <td> l'acquisition de distributeurs de sacs \u00e0 d\u00e9jec...</td>\n",
        "      <td>     600.70</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td> 49.94</td>\n",
        "      <td>         MARINI Philippe</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>             OISE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>      http://nossenateurs.fr/MARINI%20Philippe/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>5794 </th>\n",
        "      <td>  2011/5795</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                            MERIEL</td>\n",
        "      <td>          VAL-D'OISE</td>\n",
        "      <td>                    l'\u00e9dification d'un columbarium</td>\n",
        "      <td>    7242.20</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td>  4.14</td>\n",
        "      <td>        PONIATOWSKI Axel</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>       VAL-D'OISE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>  http://2007.nosdeputes.fr/PONIATOWSKI%20Axel/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2456 </th>\n",
        "      <td>  2011/2457</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                            COSGES</td>\n",
        "      <td>                JURA</td>\n",
        "      <td>                    la construction d'une garderie</td>\n",
        "      <td>   28189.97</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td>  1.06</td>\n",
        "      <td>       PELISSARD Jacques</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>             JURA</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/PELISSARD%20Jacques/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2487 </th>\n",
        "      <td>  2011/2488</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                         COULONCES</td>\n",
        "      <td>            CALVADOS</td>\n",
        "      <td>                 travaux de signalisation routi\u00e8re</td>\n",
        "      <td>    2918.03</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td> 10.28</td>\n",
        "      <td>        COUSIN Jean-Yves</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>         CALVADOS</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>  http://2007.nosdeputes.fr/COUSIN%20Jean-Yves/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>3311 </th>\n",
        "      <td>  2011/3312</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                        FOLLEVILLE</td>\n",
        "      <td>               SOMME</td>\n",
        "      <td> la restauration du tableau \"Saint-Vincent pr\u00eac...</td>\n",
        "      <td>   13360.00</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td>  2.25</td>\n",
        "      <td>           DUBOIS Daniel</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>            SOMME</td>\n",
        "      <td> UDI</td>\n",
        "      <td>        http://nossenateurs.fr/DUBOIS%20Daniel/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>10124</th>\n",
        "      <td> 2011/10125</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                            VILLER</td>\n",
        "      <td>             MOSELLE</td>\n",
        "      <td>                   travaux de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la mairie</td>\n",
        "      <td>   26795.00</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td>  1.12</td>\n",
        "      <td>            Gouvernement</td>\n",
        "      <td> R\u00e9serve minist\u00e9rielle</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>                                               NaN</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>707  </th>\n",
        "      <td>   2011/708</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                             BELVAL-BOIS-DES-DAMES</td>\n",
        "      <td>            ARDENNES</td>\n",
        "      <td> la mise aux normes \u00e9lectriques de la salle des...</td>\n",
        "      <td>     675.00</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td> 44.44</td>\n",
        "      <td>            Gouvernement</td>\n",
        "      <td> R\u00e9serve minist\u00e9rielle</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>                                               NaN</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>9308 </th>\n",
        "      <td>  2011/9309</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td> Syndicat intercommunal pour l'\u00e9cole Alain Four...</td>\n",
        "      <td>          VAL-D'OISE</td>\n",
        "      <td>                l'isolation des combles de l'\u00e9cole</td>\n",
        "      <td>    9152.52</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td>  3.28</td>\n",
        "      <td>       PATERNOTTE Yanick</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>       VAL-D'OISE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/PATERNOTTE%20Yanick/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2803 </th>\n",
        "      <td>  2011/2804</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                          DOCELLES</td>\n",
        "      <td>              VOSGES</td>\n",
        "      <td>                       l'acquisition d'un tracteur</td>\n",
        "      <td>   35000.00</td>\n",
        "      <td>    300</td>\n",
        "      <td>  0.86</td>\n",
        "      <td>         CHERPION G\u00e9rard</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>           VOSGES</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>   http://2007.nosdeputes.fr/CHERPION%20G\u00e9rard/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1214 </th>\n",
        "      <td>  2011/1215</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                         BROSVILLE</td>\n",
        "      <td>                EURE</td>\n",
        "      <td>                  l'acquisition d'une lame \u00e0 neige</td>\n",
        "      <td>     590.00</td>\n",
        "      <td>    295</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>     NICOLAS Jean-Pierre</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>             EURE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/NICOLAS%20Jean-Pierr...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>10306</th>\n",
        "      <td> 2011/10307</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                 WANDIGNIES-HAMAGE</td>\n",
        "      <td>                NORD</td>\n",
        "      <td> l'acquisition d'une armoire externe pour d\u00e9fib...</td>\n",
        "      <td>     569.05</td>\n",
        "      <td>    284</td>\n",
        "      <td> 49.91</td>\n",
        "      <td>               T\u00dcRK Alex</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>             NORD</td>\n",
        "      <td>  NI</td>\n",
        "      <td>            http://nossenateurs.fr/T\u00dcRK%20Alex/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>3018 </th>\n",
        "      <td>  2011/3019</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                             EPISY</td>\n",
        "      <td>      SEINE-ET-MARNE</td>\n",
        "      <td>   l'am\u00e9nagement du dortoir de l'\u00e9cole du \"Marais\"</td>\n",
        "      <td>     569.00</td>\n",
        "      <td>    280</td>\n",
        "      <td> 49.21</td>\n",
        "      <td>      HYEST Jean-Jacques</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>   SEINE-ET-MARNE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>   http://nossenateurs.fr/HYEST%20Jean-Jacques/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>998  </th>\n",
        "      <td>   2011/999</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                             BOUGY</td>\n",
        "      <td>            CALVADOS</td>\n",
        "      <td>           le remplacement du portail du cimeti\u00e8re</td>\n",
        "      <td>    2115.16</td>\n",
        "      <td>    250</td>\n",
        "      <td> 11.82</td>\n",
        "      <td>        COUSIN Jean-Yves</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>         CALVADOS</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>  http://2007.nosdeputes.fr/COUSIN%20Jean-Yves/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1507 </th>\n",
        "      <td>  2011/1508</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>      Centre communal d'action sociale de Hoymille</td>\n",
        "      <td>                NORD</td>\n",
        "      <td> l'acquisition d'une armoire externe pour le d\u00e9...</td>\n",
        "      <td>     500.00</td>\n",
        "      <td>    250</td>\n",
        "      <td> 50.00</td>\n",
        "      <td>     DESMARESCAUX Sylvie</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>             NORD</td>\n",
        "      <td>  NI</td>\n",
        "      <td>  http://nossenateurs.fr/DESMARESCAUX%20Sylvie/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4174 </th>\n",
        "      <td>  2011/4175</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                            JOURNY</td>\n",
        "      <td>       PAS-DE-CALAIS</td>\n",
        "      <td>                        l'assainissement collectif</td>\n",
        "      <td>  290358.93</td>\n",
        "      <td>    250</td>\n",
        "      <td>  0.09</td>\n",
        "      <td>       COCQUEMPOT Gilles</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>    PAS-DE-CALAIS</td>\n",
        "      <td> SRC</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/COCQUEMPOT%20Gilles/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>8309 </th>\n",
        "      <td>  2011/8310</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                             SAINT-MARTIN-LE-VIEUX</td>\n",
        "      <td>        HAUTE-VIENNE</td>\n",
        "      <td>                 l'acquistion de barri\u00e8res mobiles</td>\n",
        "      <td>     490.80</td>\n",
        "      <td>    245</td>\n",
        "      <td> 49.92</td>\n",
        "      <td>   DEMERLIAT Jean-Pierre</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>     HAUTE-VIENNE</td>\n",
        "      <td> SOC</td>\n",
        "      <td> http://nossenateurs.fr/DEMERLIAT%20Jean-Pierre...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>449  </th>\n",
        "      <td>   2011/450</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                           AVREUIL</td>\n",
        "      <td>                AUBE</td>\n",
        "      <td>                   travaux de voirie sur la RD 171</td>\n",
        "      <td>    7260.00</td>\n",
        "      <td>    200</td>\n",
        "      <td>  2.75</td>\n",
        "      <td>      MATHIS Jean-Claude</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>             AUBE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/MATHIS%20Jean-Claude...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>657  </th>\n",
        "      <td>   2011/658</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                             BECHY</td>\n",
        "      <td>             MOSELLE</td>\n",
        "      <td>                    l'installation de cin\u00e9mom\u00e8tres</td>\n",
        "      <td>   14285.00</td>\n",
        "      <td>    200</td>\n",
        "      <td>  1.40</td>\n",
        "      <td>       MASSON Jean-Louis</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>              NaN</td>\n",
        "      <td> NaN</td>\n",
        "      <td>    http://nossenateurs.fr/MASSON%20Jean-Louis/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>3235 </th>\n",
        "      <td>  2011/3236</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                              FEUX</td>\n",
        "      <td>                CHER</td>\n",
        "      <td>                  l'am\u00e9nagement d'une aire de jeux</td>\n",
        "      <td>    5872.00</td>\n",
        "      <td>    200</td>\n",
        "      <td>  3.41</td>\n",
        "      <td>            FROMION Yves</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>             CHER</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>      http://2007.nosdeputes.fr/FROMION%20Yves/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2352 </th>\n",
        "      <td>  2011/2353</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>             Communaut\u00e9 de communes Vonne et Clain</td>\n",
        "      <td>              VIENNE</td>\n",
        "      <td> l'\u00e9quipement et l'am\u00e9nagement du centre de loi...</td>\n",
        "      <td>    7977.00</td>\n",
        "      <td>    150</td>\n",
        "      <td>  1.88</td>\n",
        "      <td>      COUTELLE Catherine</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>           VIENNE</td>\n",
        "      <td> SRC</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/COUTELLE%20Catherine...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>9642 </th>\n",
        "      <td>  2011/9643</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                             UCHON</td>\n",
        "      <td>      SAONE-ET-LOIRE</td>\n",
        "      <td>                  la r\u00e9fection du mur du cimeti\u00e8re</td>\n",
        "      <td>    8871.00</td>\n",
        "      <td>    150</td>\n",
        "      <td>  1.69</td>\n",
        "      <td>       ANCIAUX Jean-Paul</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>   SAONE-ET-LOIRE</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/ANCIAUX%20Jean-Paul/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>6347 </th>\n",
        "      <td>  2011/6348</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                          NEBOUZAT</td>\n",
        "      <td>         PUY-DE-DOME</td>\n",
        "      <td> l'acquisition d'un d\u00e9fibrillateur cardiaque se...</td>\n",
        "      <td>    2198.00</td>\n",
        "      <td>    110</td>\n",
        "      <td>  5.00</td>\n",
        "      <td> GISCARD d'ESTAING Louis</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>      PUY-DE-DOME</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/GISCARD d'ESTAING Lo...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1571 </th>\n",
        "      <td>  2011/1572</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                               CHALLES-LA-MONTAGNE</td>\n",
        "      <td>                 AIN</td>\n",
        "      <td> l'acquisition d'un d\u00e9tecteur de monoxyde de ca...</td>\n",
        "      <td>     207.00</td>\n",
        "      <td>    103</td>\n",
        "      <td> 49.76</td>\n",
        "      <td>      GOY-CHAVENT Sylvie</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>              AIN</td>\n",
        "      <td> UDI</td>\n",
        "      <td>   http://nossenateurs.fr/GOY-CHAVENT%20Sylvie/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>6129 </th>\n",
        "      <td>  2011/6130</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                        MONTMEYRAN</td>\n",
        "      <td>               DROME</td>\n",
        "      <td>                         l'\u00e9clairage du boulodrome</td>\n",
        "      <td>   10824.00</td>\n",
        "      <td>    100</td>\n",
        "      <td>  0.92</td>\n",
        "      <td>           MARITON Herv\u00e9</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>            DROME</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>     http://2007.nosdeputes.fr/MARITON%20Herv\u00e9/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2717 </th>\n",
        "      <td>  2011/2718</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                         DAMPIERRE</td>\n",
        "      <td>                JURA</td>\n",
        "      <td>                        l'am\u00e9nagement de la Source</td>\n",
        "      <td>   10980.00</td>\n",
        "      <td>    100</td>\n",
        "      <td>  0.91</td>\n",
        "      <td>      SERMIER Jean-Marie</td>\n",
        "      <td>   Assembl\u00e9e nationale</td>\n",
        "      <td>             JURA</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td> http://2007.nosdeputes.fr/SERMIER%20Jean-Marie...</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>163  </th>\n",
        "      <td>   2011/164</td>\n",
        "      <td> 2011</td>\n",
        "      <td>                                         ANGECOURT</td>\n",
        "      <td>            ARDENNES</td>\n",
        "      <td>                     l'am\u00e9nagement d'un boulodrome</td>\n",
        "      <td>    4419.24</td>\n",
        "      <td>     50</td>\n",
        "      <td>  1.13</td>\n",
        "      <td>            LAMENIE Marc</td>\n",
        "      <td>                 S\u00e9nat</td>\n",
        "      <td>         ARDENNES</td>\n",
        "      <td> UMP</td>\n",
        "      <td>         http://nossenateurs.fr/LAMENIE%20Marc/xml</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </tbody>\n",
        "</table>\n",
        "<p>10374 rows \u00d7 13 columns</p>\n",
        "</div>"
       ],
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 59,
       "text": [
        "      Identifiant  Date                                       B\u00e9n\u00e9ficiaire  \\\n",
        "201      2011/202  2011                                            ANTIBES   \n",
        "4929    2011/4930  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "9953    2011/9954  2011                                              VICHY   \n",
        "10105  2011/10106  2011                                 VILLENEUVE-SUR-LOT   \n",
        "2190    2011/2191  2011          Communaut\u00e9 de Communes des Vall\u00e9es d'Azur   \n",
        "4967    2011/4968  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "1743    2011/1744  2011                                         CHATEAUDUN   \n",
        "4966    2011/4967  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "1253    2011/1254  2011                                      BRY-SUR-MARNE   \n",
        "1254    2011/1255  2011                                      BRY-SUR-MARNE   \n",
        "4928    2011/4929  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "434      2011/435  2011                                            AVIGNON   \n",
        "9260    2011/9261  2011  Syndicat intercommunal de gestion et de valori...   \n",
        "4927    2011/4928  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "4962    2011/4963  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "4961    2011/4962  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "2017    2011/2018  2011                                 CLOYES-SUR-LE-LOIR   \n",
        "2355    2011/2356  2011   Communaut\u00e9 urbaine Marseille-Provence- M\u00e9tropole   \n",
        "460      2011/461  2011                                            AVRILLE   \n",
        "457      2011/458  2011                                            AVRILLE   \n",
        "6717    2011/6718  2011  Perpignan m\u00e9diterran\u00e9e Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration   \n",
        "10111  2011/10112  2011                                 VILLENEUVE-SUR-LOT   \n",
        "10112  2011/10113  2011                                 VILLENEUVE-SUR-LOT   \n",
        "10115  2011/10116  2011                                 VILLENEUVE-SUR-LOT   \n",
        "184      2011/185  2011                                    ANNECY-LE-VIEUX   \n",
        "9448    2011/9449  2011                                             THIAIS   \n",
        "4958    2011/4959  2011                               LE PERREUX-SUR-MARNE   \n",
        "202      2011/203  2011                                            ANTIBES   \n",
        "7180    2011/7181  2011                                        RAMBOUILLET   \n",
        "7780    2011/7781  2011                                SAINT-CYR-SUR-LOIRE   \n",
        "...           ...   ...                                                ...   \n",
        "9487    2011/9488  2011                                          THUMERIES   \n",
        "10346  2011/10347  2011                                             WYLDER   \n",
        "3043    2011/3044  2011                                               ERRE   \n",
        "1801    2011/1802  2011                                            CHATRES   \n",
        "5710    2011/5711  2011                                             MAYSEL   \n",
        "5794    2011/5795  2011                                             MERIEL   \n",
        "2456    2011/2457  2011                                             COSGES   \n",
        "2487    2011/2488  2011                                          COULONCES   \n",
        "3311    2011/3312  2011                                         FOLLEVILLE   \n",
        "10124  2011/10125  2011                                             VILLER   \n",
        "707      2011/708  2011                              BELVAL-BOIS-DES-DAMES   \n",
        "9308    2011/9309  2011  Syndicat intercommunal pour l'\u00e9cole Alain Four...   \n",
        "2803    2011/2804  2011                                           DOCELLES   \n",
        "1214    2011/1215  2011                                          BROSVILLE   \n",
        "10306  2011/10307  2011                                  WANDIGNIES-HAMAGE   \n",
        "3018    2011/3019  2011                                              EPISY   \n",
        "998      2011/999  2011                                              BOUGY   \n",
        "1507    2011/1508  2011       Centre communal d'action sociale de Hoymille   \n",
        "4174    2011/4175  2011                                             JOURNY   \n",
        "8309    2011/8310  2011                              SAINT-MARTIN-LE-VIEUX   \n",
        "449      2011/450  2011                                            AVREUIL   \n",
        "657      2011/658  2011                                              BECHY   \n",
        "3235    2011/3236  2011                                               FEUX   \n",
        "2352    2011/2353  2011              Communaut\u00e9 de communes Vonne et Clain   \n",
        "9642    2011/9643  2011                                              UCHON   \n",
        "6347    2011/6348  2011                                           NEBOUZAT   \n",
        "1571    2011/1572  2011                                CHALLES-LA-MONTAGNE   \n",
        "6129    2011/6130  2011                                         MONTMEYRAN   \n",
        "2717    2011/2718  2011                                          DAMPIERRE   \n",
        "163      2011/164  2011                                          ANGECOURT   \n",
        "\n",
        "               D\u00e9partement                                   Nature du projet  \\\n",
        "201        ALPES-MARITIMES  l'am\u00e9nagement du chemin des Terriers (1\u00e8re tra...   \n",
        "4929          VAL-DE-MARNE  l'am\u00e9nagement de places de stationnement en so...   \n",
        "9953                ALLIER  la r\u00e9habilitation de la vanne clapet n\u00b0 2 du p...   \n",
        "10105       LOT-ET-GARONNE         la r\u00e9fection de la voirie (programme 2011)   \n",
        "2190       ALPES-MARITIMES      la construction d'une \u00e9cole \u00e0 Villars-sur-Var   \n",
        "4967          VAL-DE-MARNE  la r\u00e9habilitation et la r\u00e9novation des fa\u00e7ades...   \n",
        "1743          EURE-ET-LOIR  la construction d'une maison de sant\u00e9 pluridis...   \n",
        "4966          VAL-DE-MARNE  la d\u00e9molition et la reconstruction du club sit...   \n",
        "1253          VAL-DE-MARNE  le r\u00e9am\u00e9nagement du parking Daguerre et de ses...   \n",
        "1254          VAL-DE-MARNE  la reconstruction du centre de loisirs Paul Ba...   \n",
        "4928          VAL-DE-MARNE  l'am\u00e9nagement paysager de la dalle de couvertu...   \n",
        "434               VAUCLUSE          l'extension du groupe scolaire Saint-Jean   \n",
        "9260              ARDENNES  la construction d'un b\u00e2timent d'activit\u00e9s de l...   \n",
        "4927          VAL-DE-MARNE  l'am\u00e9nagement de places de stationnement en so...   \n",
        "4962          VAL-DE-MARNE  le r\u00e9am\u00e9nagement de l'avenue du Mar\u00e9chal Joffr...   \n",
        "4961          VAL-DE-MARNE  la r\u00e9fection des trottoirs, boulevard Foch (6\u00e8...   \n",
        "2017          EURE-ET-LOIR  l'am\u00e9nagement de logements pour les personnes ...   \n",
        "2355      BOUCHES-DU-RHONE             la r\u00e9fection de l'avenue Georges Latil   \n",
        "460         MAINE-ET-LOIRE  l'am\u00e9nagement de la voirie et des espaces vert...   \n",
        "457         MAINE-ET-LOIRE           la construction d'une Maison de la Danse   \n",
        "6717   PYRENEES-ORIENTALES  la construction d'une passerelle cyclable et p...   \n",
        "10111       LOT-ET-GARONNE             la r\u00e9fection de la rue Fran\u00e7ois Villon   \n",
        "10112       LOT-ET-GARONNE  la r\u00e9fection de la voirie, rue de la Gravette ...   \n",
        "10115       LOT-ET-GARONNE  la restructuration du parking situ\u00e9 \u00e0 proximit...   \n",
        "184           HAUTE-SAVOIE  la construction d'une cr\u00e8che et d'un relais as...   \n",
        "9448          VAL-DE-MARNE  la r\u00e9habilitation int\u00e9rieure de l'Acad\u00e9mie des...   \n",
        "4958          VAL-DE-MARNE  l'am\u00e9nagement de la rue de Metz, entre la rue ...   \n",
        "202        ALPES-MARITIMES  l'am\u00e9nagement du chemin des Terriers (2\u00e8me tra...   \n",
        "7180              YVELINES                  l'am\u00e9nagement du parc de Groussay   \n",
        "7780        INDRE-ET-LOIRE  la r\u00e9fection et l'am\u00e9nagement de la voirie (pr...   \n",
        "...                    ...                                                ...   \n",
        "9487                  NORD  l'acquisition d'un kit de formation \u00e0 l'utilis...   \n",
        "10346                 NORD              la r\u00e9fection du chauffage de l'\u00e9glise   \n",
        "3043                  NORD  l'acquisition d'un kit de formation \u00e0 l'utilis...   \n",
        "1801              DORDOGNE                        la restauration de l'\u00e9glise   \n",
        "5710                  OISE  l'acquisition de distributeurs de sacs \u00e0 d\u00e9jec...   \n",
        "5794            VAL-D'OISE                     l'\u00e9dification d'un columbarium   \n",
        "2456                  JURA                     la construction d'une garderie   \n",
        "2487              CALVADOS                  travaux de signalisation routi\u00e8re   \n",
        "3311                 SOMME  la restauration du tableau \"Saint-Vincent pr\u00eac...   \n",
        "10124              MOSELLE                    travaux de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la mairie   \n",
        "707               ARDENNES  la mise aux normes \u00e9lectriques de la salle des...   \n",
        "9308            VAL-D'OISE                 l'isolation des combles de l'\u00e9cole   \n",
        "2803                VOSGES                        l'acquisition d'un tracteur   \n",
        "1214                  EURE                   l'acquisition d'une lame \u00e0 neige   \n",
        "10306                 NORD  l'acquisition d'une armoire externe pour d\u00e9fib...   \n",
        "3018        SEINE-ET-MARNE    l'am\u00e9nagement du dortoir de l'\u00e9cole du \"Marais\"   \n",
        "998               CALVADOS            le remplacement du portail du cimeti\u00e8re   \n",
        "1507                  NORD  l'acquisition d'une armoire externe pour le d\u00e9...   \n",
        "4174         PAS-DE-CALAIS                         l'assainissement collectif   \n",
        "8309          HAUTE-VIENNE                  l'acquistion de barri\u00e8res mobiles   \n",
        "449                   AUBE                    travaux de voirie sur la RD 171   \n",
        "657                MOSELLE                     l'installation de cin\u00e9mom\u00e8tres   \n",
        "3235                  CHER                   l'am\u00e9nagement d'une aire de jeux   \n",
        "2352                VIENNE  l'\u00e9quipement et l'am\u00e9nagement du centre de loi...   \n",
        "9642        SAONE-ET-LOIRE                   la r\u00e9fection du mur du cimeti\u00e8re   \n",
        "6347           PUY-DE-DOME  l'acquisition d'un d\u00e9fibrillateur cardiaque se...   \n",
        "1571                   AIN  l'acquisition d'un d\u00e9tecteur de monoxyde de ca...   \n",
        "6129                 DROME                          l'\u00e9clairage du boulodrome   \n",
        "2717                  JURA                         l'am\u00e9nagement de la Source   \n",
        "163               ARDENNES                      l'am\u00e9nagement d'un boulodrome   \n",
        "\n",
        "       Co\u00fbt du projet  Subvention allou\u00e9e  Part prise en charge (%)  \\\n",
        "201         514800.00              200000                     38.85   \n",
        "4929        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "9953       1669456.44              200000                     11.98   \n",
        "10105       476161.00              200000                     42.00   \n",
        "2190       2250000.00              200000                      8.89   \n",
        "4967        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "1743       2656611.10              200000                      7.53   \n",
        "4966        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "1253        744745.00              200000                     26.85   \n",
        "1254       2450000.00              200000                      8.16   \n",
        "4928        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "434        3415330.80              200000                      5.86   \n",
        "9260        605577.00              200000                     33.03   \n",
        "4927        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "4962        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "4961        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "2017       2238000.00              200000                      8.94   \n",
        "2355        877926.42              200000                     22.78   \n",
        "460         438896.00              200000                     45.57   \n",
        "457         500000.00              200000                     40.00   \n",
        "6717       4623784.00              200000                      4.33   \n",
        "10111       430602.00              200000                     46.45   \n",
        "10112       428937.00              200000                     46.63   \n",
        "10115       902184.00              200000                     22.17   \n",
        "184         968634.00              200000                     20.65   \n",
        "9448       1065800.00              200000                     18.77   \n",
        "4958        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "202         985200.00              200000                     20.30   \n",
        "7180       1533890.00              200000                     13.04   \n",
        "7780        400000.00              200000                     50.00   \n",
        "...               ...                 ...                       ...   \n",
        "9487           675.00                 337                     49.93   \n",
        "10346          669.20                 334                     49.91   \n",
        "3043           640.90                 320                     49.93   \n",
        "1801        181500.00                 300                      0.17   \n",
        "5710           600.70                 300                     49.94   \n",
        "5794          7242.20                 300                      4.14   \n",
        "2456         28189.97                 300                      1.06   \n",
        "2487          2918.03                 300                     10.28   \n",
        "3311         13360.00                 300                      2.25   \n",
        "10124        26795.00                 300                      1.12   \n",
        "707            675.00                 300                     44.44   \n",
        "9308          9152.52                 300                      3.28   \n",
        "2803         35000.00                 300                      0.86   \n",
        "1214           590.00                 295                     50.00   \n",
        "10306          569.05                 284                     49.91   \n",
        "3018           569.00                 280                     49.21   \n",
        "998           2115.16                 250                     11.82   \n",
        "1507           500.00                 250                     50.00   \n",
        "4174        290358.93                 250                      0.09   \n",
        "8309           490.80                 245                     49.92   \n",
        "449           7260.00                 200                      2.75   \n",
        "657          14285.00                 200                      1.40   \n",
        "3235          5872.00                 200                      3.41   \n",
        "2352          7977.00                 150                      1.88   \n",
        "9642          8871.00                 150                      1.69   \n",
        "6347          2198.00                 110                      5.00   \n",
        "1571           207.00                 103                     49.76   \n",
        "6129         10824.00                 100                      0.92   \n",
        "2717         10980.00                 100                      0.91   \n",
        "163           4419.24                  50                      1.13   \n",
        "\n",
        "      Parlementaire transmetteur                 Nature  \\\n",
        "201                LEONETTI Jean    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "4929               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "9953                Gouvernement  R\u00e9serve minist\u00e9rielle   \n",
        "10105             CAHUZAC J\u00e9r\u00f4me    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2190           ESTROSI Christian    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "4967               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "1743                Gouvernement  R\u00e9serve minist\u00e9rielle   \n",
        "4966               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "1253       SPILBAUER Jean-Pierre    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "1254       SPILBAUER Jean-Pierre    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "4928               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "434             ROIG Marie-Jos\u00e9e    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "9260                Gouvernement  R\u00e9serve minist\u00e9rielle   \n",
        "4927               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "4962               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "4961               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2017             VIGIER Philippe    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2355                TEISSIER Guy    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "460               LAFFINEUR Marc    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "457              ACCOYER Bernard    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "6717                Gouvernement  R\u00e9serve minist\u00e9rielle   \n",
        "10111             CAHUZAC J\u00e9r\u00f4me    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "10112             CAHUZAC J\u00e9r\u00f4me    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "10115               Gouvernement  R\u00e9serve minist\u00e9rielle   \n",
        "184              ACCOYER Bernard    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "9448         DELL'AGNOLA Richard    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "4958               CARREZ Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "202                LEONETTI Jean    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "7180              LARCHER G\u00e9rard                  S\u00e9nat   \n",
        "7780             ACCOYER Bernard    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "...                          ...                    ...   \n",
        "9487                   T\u00dcRK Alex                  S\u00e9nat   \n",
        "10346             LARCHER G\u00e9rard                  S\u00e9nat   \n",
        "3043                   T\u00dcRK Alex                  S\u00e9nat   \n",
        "1801          BERIT-DEBAT Claude                  S\u00e9nat   \n",
        "5710             MARINI Philippe                  S\u00e9nat   \n",
        "5794            PONIATOWSKI Axel    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2456           PELISSARD Jacques    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2487            COUSIN Jean-Yves    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "3311               DUBOIS Daniel                  S\u00e9nat   \n",
        "10124               Gouvernement  R\u00e9serve minist\u00e9rielle   \n",
        "707                 Gouvernement  R\u00e9serve minist\u00e9rielle   \n",
        "9308           PATERNOTTE Yanick    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2803             CHERPION G\u00e9rard    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "1214         NICOLAS Jean-Pierre    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "10306                  T\u00dcRK Alex                  S\u00e9nat   \n",
        "3018          HYEST Jean-Jacques                  S\u00e9nat   \n",
        "998             COUSIN Jean-Yves    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "1507         DESMARESCAUX Sylvie                  S\u00e9nat   \n",
        "4174           COCQUEMPOT Gilles    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "8309       DEMERLIAT Jean-Pierre                  S\u00e9nat   \n",
        "449           MATHIS Jean-Claude    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "657            MASSON Jean-Louis                  S\u00e9nat   \n",
        "3235                FROMION Yves    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2352          COUTELLE Catherine    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "9642           ANCIAUX Jean-Paul    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "6347     GISCARD d'ESTAING Louis    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "1571          GOY-CHAVENT Sylvie                  S\u00e9nat   \n",
        "6129               MARITON Herv\u00e9    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "2717          SERMIER Jean-Marie    Assembl\u00e9e nationale   \n",
        "163                 LAMENIE Marc                  S\u00e9nat   \n",
        "\n",
        "      D\u00e9partement Parlementaire Groupe politique du parlementaire  \\\n",
        "201             ALPES-MARITIMES                               UMP   \n",
        "4929               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "9953                        NaN                               NaN   \n",
        "10105            LOT-ET-GARONNE                               SRC   \n",
        "2190            ALPES-MARITIMES                               UMP   \n",
        "4967               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "1743                        NaN                               NaN   \n",
        "4966               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "1253                        NaN                               NaN   \n",
        "1254                        NaN                               NaN   \n",
        "4928               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "434                    VAUCLUSE                               UMP   \n",
        "9260                        NaN                               NaN   \n",
        "4927               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "4962               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "4961               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "2017               EURE-ET-LOIR                                NC   \n",
        "2355           BOUCHES-DU-RHONE                               UMP   \n",
        "460              MAINE-ET-LOIRE                               UMP   \n",
        "457                HAUTE-SAVOIE                               UMP   \n",
        "6717                        NaN                               NaN   \n",
        "10111            LOT-ET-GARONNE                               SRC   \n",
        "10112            LOT-ET-GARONNE                               SRC   \n",
        "10115                       NaN                               NaN   \n",
        "184                HAUTE-SAVOIE                               UMP   \n",
        "9448               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "4958               VAL-DE-MARNE                               UMP   \n",
        "202             ALPES-MARITIMES                               UMP   \n",
        "7180                   YVELINES                               UMP   \n",
        "7780               HAUTE-SAVOIE                               UMP   \n",
        "...                         ...                               ...   \n",
        "9487                       NORD                                NI   \n",
        "10346                  YVELINES                               UMP   \n",
        "3043                       NORD                                NI   \n",
        "1801                   DORDOGNE                               SOC   \n",
        "5710                       OISE                               UMP   \n",
        "5794                 VAL-D'OISE                               UMP   \n",
        "2456                       JURA                               UMP   \n",
        "2487                   CALVADOS                               UMP   \n",
        "3311                      SOMME                               UDI   \n",
        "10124                       NaN                               NaN   \n",
        "707                         NaN                               NaN   \n",
        "9308                 VAL-D'OISE                               UMP   \n",
        "2803                     VOSGES                               UMP   \n",
        "1214                       EURE                               UMP   \n",
        "10306                      NORD                                NI   \n",
        "3018             SEINE-ET-MARNE                               UMP   \n",
        "998                    CALVADOS                               UMP   \n",
        "1507                       NORD                                NI   \n",
        "4174              PAS-DE-CALAIS                               SRC   \n",
        "8309               HAUTE-VIENNE                               SOC   \n",
        "449                        AUBE                               UMP   \n",
        "657                         NaN                               NaN   \n",
        "3235                       CHER                               UMP   \n",
        "2352                     VIENNE                               SRC   \n",
        "9642             SAONE-ET-LOIRE                               UMP   \n",
        "6347                PUY-DE-DOME                               UMP   \n",
        "1571                        AIN                               UDI   \n",
        "6129                      DROME                               UMP   \n",
        "2717                       JURA                               UMP   \n",
        "163                    ARDENNES                               UMP   \n",
        "\n",
        "                        Lien vers donn\u00e9es parlementaires  \n",
        "201        http://2007.nosdeputes.fr/LEONETTI%20Jean/xml  \n",
        "4929       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "9953                                                 NaN  \n",
        "10105     http://2007.nosdeputes.fr/CAHUZAC%20J\u00e9r\u00f4me/xml  \n",
        "2190   http://2007.nosdeputes.fr/ESTROSI%20Christian/xml  \n",
        "4967       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "1743                                                 NaN  \n",
        "4966       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "1253   http://2007.nosdeputes.fr/SPILBAUER%20Jean-Pie...  \n",
        "1254   http://2007.nosdeputes.fr/SPILBAUER%20Jean-Pie...  \n",
        "4928       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "434     http://2007.nosdeputes.fr/ROIG%20Marie-Jos\u00e9e/xml  \n",
        "9260                                                 NaN  \n",
        "4927       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "4962       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "4961       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "2017     http://2007.nosdeputes.fr/VIGIER%20Philippe/xml  \n",
        "2355        http://2007.nosdeputes.fr/TEISSIER%20Guy/xml  \n",
        "460       http://2007.nosdeputes.fr/LAFFINEUR%20Marc/xml  \n",
        "457      http://2007.nosdeputes.fr/ACCOYER%20Bernard/xml  \n",
        "6717                                                 NaN  \n",
        "10111     http://2007.nosdeputes.fr/CAHUZAC%20J\u00e9r\u00f4me/xml  \n",
        "10112     http://2007.nosdeputes.fr/CAHUZAC%20J\u00e9r\u00f4me/xml  \n",
        "10115                                                NaN  \n",
        "184      http://2007.nosdeputes.fr/ACCOYER%20Bernard/xml  \n",
        "9448   http://2007.nosdeputes.fr/DELL'AGNOLA%20Richar...  \n",
        "4958       http://2007.nosdeputes.fr/CARREZ%20Gilles/xml  \n",
        "202        http://2007.nosdeputes.fr/LEONETTI%20Jean/xml  \n",
        "7180         http://nossenateurs.fr/LARCHER%20G\u00e9rard/xml  \n",
        "7780     http://2007.nosdeputes.fr/ACCOYER%20Bernard/xml  \n",
        "...                                                  ...  \n",
        "9487              http://nossenateurs.fr/T\u00dcRK%20Alex/xml  \n",
        "10346        http://nossenateurs.fr/LARCHER%20G\u00e9rard/xml  \n",
        "3043              http://nossenateurs.fr/T\u00dcRK%20Alex/xml  \n",
        "1801     http://nossenateurs.fr/BERIT-DEBAT%20Claude/xml  \n",
        "5710        http://nossenateurs.fr/MARINI%20Philippe/xml  \n",
        "5794    http://2007.nosdeputes.fr/PONIATOWSKI%20Axel/xml  \n",
        "2456   http://2007.nosdeputes.fr/PELISSARD%20Jacques/xml  \n",
        "2487    http://2007.nosdeputes.fr/COUSIN%20Jean-Yves/xml  \n",
        "3311          http://nossenateurs.fr/DUBOIS%20Daniel/xml  \n",
        "10124                                                NaN  \n",
        "707                                                  NaN  \n",
        "9308   http://2007.nosdeputes.fr/PATERNOTTE%20Yanick/xml  \n",
        "2803     http://2007.nosdeputes.fr/CHERPION%20G\u00e9rard/xml  \n",
        "1214   http://2007.nosdeputes.fr/NICOLAS%20Jean-Pierr...  \n",
        "10306             http://nossenateurs.fr/T\u00dcRK%20Alex/xml  \n",
        "3018     http://nossenateurs.fr/HYEST%20Jean-Jacques/xml  \n",
        "998     http://2007.nosdeputes.fr/COUSIN%20Jean-Yves/xml  \n",
        "1507    http://nossenateurs.fr/DESMARESCAUX%20Sylvie/xml  \n",
        "4174   http://2007.nosdeputes.fr/COCQUEMPOT%20Gilles/xml  \n",
        "8309   http://nossenateurs.fr/DEMERLIAT%20Jean-Pierre...  \n",
        "449    http://2007.nosdeputes.fr/MATHIS%20Jean-Claude...  \n",
        "657       http://nossenateurs.fr/MASSON%20Jean-Louis/xml  \n",
        "3235        http://2007.nosdeputes.fr/FROMION%20Yves/xml  \n",
        "2352   http://2007.nosdeputes.fr/COUTELLE%20Catherine...  \n",
        "9642   http://2007.nosdeputes.fr/ANCIAUX%20Jean-Paul/xml  \n",
        "6347   http://2007.nosdeputes.fr/GISCARD d'ESTAING Lo...  \n",
        "1571     http://nossenateurs.fr/GOY-CHAVENT%20Sylvie/xml  \n",
        "6129       http://2007.nosdeputes.fr/MARITON%20Herv\u00e9/xml  \n",
        "2717   http://2007.nosdeputes.fr/SERMIER%20Jean-Marie...  \n",
        "163            http://nossenateurs.fr/LAMENIE%20Marc/xml  \n",
        "\n",
        "[10374 rows x 13 columns]"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 59
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "sub_parlementaire = reserve.groupby(\"Parlementaire transmetteur\").sum()[\"Subvention allou\u00e9e\"].order(ascending=False)\n",
      "\n",
      "\n",
      "sub_parlementaire.head()"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 57,
       "text": [
        "Parlementaire transmetteur\n",
        "Gouvernement                  32640438\n",
        "ACCOYER Bernard               11866000\n",
        "CARREZ Gilles                  3778244\n",
        "LARCHER G\u00e9rard                 3129922\n",
        "MARINI Philippe                2749109\n",
        "Name: Subvention allou\u00e9e, dtype: float64"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 57
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "reserve.groupby(\"B\u00e9n\u00e9ficiaire\").size().order(ascending=False)[0:10]"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 8,
       "text": [
        "B\u00e9n\u00e9ficiaire\n",
        "LE PERREUX-SUR-MARNE     46\n",
        "COMPIEGNE                25\n",
        "CHANTILLY                14\n",
        "VILLENEUVE-SUR-LOT       12\n",
        "MORANCEZ                 10\n",
        "MEUNG-SUR-LOIRE          10\n",
        "SAINT-MARTIN-LE-VIEUX     9\n",
        "AVRILLE                   9\n",
        "VESOUL                    9\n",
        "HEUTREGIVILLE             8\n",
        "dtype: int64"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 8
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "print reserve.groupby(\"Groupe politique du parlementaire\").sum()[\"Subvention allou\u00e9e\"].order(ascending=False)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "output_type": "stream",
       "stream": "stdout",
       "text": [
        "Groupe politique du parlementaire\n",
        "UMP                                  79859131\n",
        "SOC                                  10661046\n",
        "SRC                                   7788220\n",
        "UDI                                   5158072\n",
        "NC                                    3468383\n",
        "SOCV                                  2723624\n",
        "RDSE                                  2102741\n",
        "NI                                    2042314\n",
        "CRC                                   1986638\n",
        "CRC-SPG                                824897\n",
        "GDR                                    721423\n",
        "UC                                     704360\n",
        "ECO                                     27000\n",
        "Name: Subvention allou\u00e9e, dtype: float64\n"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 35
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": []
    }
   ],
   "metadata": {}
  }
 ]
}